---
title: Lundi 15 mars 2021
---

> Lou Lou a posé une question dans Filière PPAM
> Bonjour à tous,  petite question ! est ce que certains certaines d'entre vous se sont installés (ées) sans diplôme, si oui quel a été vote parcours, vos difficultés rencontrées  et vos conseils ?
> Merci par avance pour votre témoignage
> belle journée

> Sève Ou Glaise
> Salut, moi je suis en pleine installation sans diplôme, j ai d abord commencé par prendre contact avec la chambre de l agriculture de mon département puis assisté à une réunion qui m à permis d être porteuse de projet et en installation progressive. Ça m à ouvert des droits au fond vivea pour des formations, puis je me suis rapprochée également du civam et j ai pu faire un stage d une saison chez un producteur. En parallèle, je travaillais, et installait un jardin sur une petite parcelle de 300m2. Aujourd'hui, je me déclare en cotisant solidaire à la msa. Et c est partiiiiii 😁
> Donc oui, tu peux
> Mais si tu veux être exploitante agricole et demander les aides de la dja, je crois qu il faut le BPREA (à confirmer)
> Voilà. Bonne journée à toi !
